{"id":38,"date":"2014-08-31T14:34:14","date_gmt":"2014-08-31T13:34:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.lumierescomplexes.org\/?page_id=38"},"modified":"2015-09-28T21:55:41","modified_gmt":"2015-09-28T20:55:41","slug":"accueil","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/www.lumierescomplexes.org\/","title":{"rendered":"Manifeste"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/dandelion-asymetric1.jpg\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb module_id=\u00a0\u00bbmain-section\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbFullwidth Header\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbVoltaire x Morin\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb subhead=\u00a0\u00bbFormaliser une pens\u00e9e h\u00e9riti\u00e8re de la philosophie des Lumi\u00e8res \u00e9tendue \u00e0 un monde devenu complexe\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p>[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbFullwidth Header\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbSe fonder sur le respect\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb subhead=\u00a0\u00bbde la plan\u00e8te, des individus &amp; des cultures\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbFullwidth Header\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbProposer des outils op\u00e9rationnels\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb subhead=\u00a0\u00bb\u00e9conomiques, politiques, \u00e9ducatifs, \u00e9cologiques, journalistiques&#8230;\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbFullwidth Header\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbDiffuser pens\u00e9e &amp; outils\u00a0\u00bb subhead=\u00a0\u00bbgr\u00e2ce aux outils num\u00e9riques (cloud, r\u00e9seaux sociaux&#8230;)\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbFullwidth Header\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbCombattre l&#x27;obscurantisme march\u00e9iste \u00a0\u00bb subhead=\u00a0\u00bbport\u00e9 par les media dominants\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_video_height=\u00a0\u00bb500&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/dandelion-asymetric1.jpg\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbFullwidth Header\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbContribuer \u00e0 la formation d&rsquo;un monde d&rsquo;\u00e9quilibres\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbBlurb\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb\u00e9quilibre \u00e9cologique\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_circle=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#aaaaaa\u00a0\u00bb use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#00808e\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb font_icon=\u00a0\u00bb\ue0e2\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.lumierescomplexes.org\/equilibre-ecologique\/\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>consommation\/recyclage<br \/>\n\u00e9nergies<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbBlurb\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb\u00e9quilibre \u00e9conomique\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_circle=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#aaaaaa\u00a0\u00bb use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#00808e\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb font_icon=\u00a0\u00bb\ue015\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.lumierescomplexes.org\/equilibre-economique\/\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>riches\/pauvres<br \/>\ncapital\/travail<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbBlurb\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb\u00e9quilibre \u00e9ducatif\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_circle=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#aaaaaa\u00a0\u00bb use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#00808e\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb font_icon=\u00a0\u00bb\ue012\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.lumierescomplexes.org\/equilibre-educatif\/\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>intellectuel\/manuel<br \/>\ninitial\/continu<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbBlurb\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb\u00e9quilibre culturel\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_circle=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#aaaaaa\u00a0\u00bb use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#00808e\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb font_icon=\u00a0\u00bb\ue102\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.lumierescomplexes.org\/equilibre-culturel\/\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>local\/global<br \/>\nmasculin\/f\u00e9minin<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/dandelion-asymetric1.jpg\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb module_id=\u00a0\u00bbmain-section\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbFullwidth Header\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbVoltaire x Morin\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb subhead=\u00a0\u00bbFormaliser une pens\u00e9e h\u00e9riti\u00e8re de la philosophie des Lumi\u00e8res \u00e9tendue \u00e0 un monde devenu complexe\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","jetpack_post_was_ever_published":false,"footnotes":""},"class_list":["post-38","page","type-page","status-publish","hentry"],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P51Pai-C","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/38","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=38"}],"version-history":[{"count":81,"href":"http:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/38\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":258,"href":"http:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/38\/revisions\/258"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.lumierescomplexes.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=38"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}